\documentclass{scrreprt} % <= Druckversion: "scrbook" / Bildschirmversion: "scrreprt"
\usepackage[english,biber]{osm-thesis} % <= Sprache der Arbeit ("ngerman"/"english"), Biblatex-Backend ("bibtex"/"biber")
\RequirePackage{pgf-umlsd}

% ABOUT
\newcommand{\hpitype}{Bachelorarbeit/Masterarbeit}
\newcommand{\hpiauthor}{Maxi Musterfrau}
\newcommand{\hpititle}{Die Geräusche eines zerknitterten Bonboneinwickelpapiers als Untersuchung eines~ungeordneten~Systems}
\newcommand{\hpititleother}{The Noise from a Crumpled Candy Wrapper as a Probe of a Disordered~System} % <= das Studienreferat verlangt einen deutschen UND englischen Titel
\newcommand{\hpisupervisor}{Prof.\,Dr.\,Andreas Polze, Max Mustermann}
\newcommand{\hpichair}{Professur für Betriebssysteme und Middleware}
\newcommand{\hpiexternalsupervisor}{Wile\,E. Coyote, Road Runner}
\newcommand{\hpiexternal}{ACME Cooperation}
\newcommand{\hpidate}{\today}

% DOCUMENT
\bibliography{bibliography}

\begin{document}

% Einband
\pagenumbering{alph}
\ifisbook\include{content/coverpage}\fi
\ifisbook\cleardoubleemptypage\fi

% (Haupt-)Titelseite, Abstract, ggf. Danksagung & Inhaltsverzeichnis
\pagenumbering{roman}
\include{content/titlepage}
\ifisbook\cleardoubleemptypage\fi\include{content/abstract}
%\ifisbook\cleardoubleemptypage\fi\include{content/dedication}
\tableofcontents
\cleardoublepage

% Textteil
\pagenumbering{arabic}
\include{content/chapter1}
\include{content/chapter2}
\include{content/chapter3}

% Bibliographie
\ifisbook\cleardoubleemptypage\fi
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{\refname}
\printbibliography

% ggf. Anhang
\appendix\include{content/appendix} % example

% ggf. bei englischen Arbeiten den deutschen Abstract nach hinten verschieben
% \ifisbook\pagestyle{plain}\cleardoubleemptypage\include{content/abstract_deu}\fi

% Eigenständigkeitserklärung
\ifisbook\pagestyle{plain}\cleardoubleemptypage\include{content/disclaimer}\fi

\end{document}